**Windows
Server**是[微软发布的一系列](../Page/微软.md "wikilink")[服务器](../Page/服务器.md "wikilink")[操作系统的品牌名](../Page/操作系统.md "wikilink")，它包括所有以“Windows
Server”为品牌发布的[Windows操作系统](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")。

首个使用此品牌发布的Windows服务器系统是[Windows Server
2003](../Page/Windows_Server_2003.md "wikilink")。然而，[Windows NT
3.1](../Page/Windows_NT_3.1.md "wikilink") Advanced
Server为Windows的首个服务器版本。在此之后，还有[Windows NT
3.5](../Page/Windows_NT_3.5.md "wikilink") Server、[Windows NT
4.0](../Page/Windows_NT_4.0.md "wikilink") Server和[Windows 2000
Server等非Windows](../Page/Windows_2000.md "wikilink")
Server品牌下的服务器版本。Windows 2000
Server为首个集成许多现阶段流行功能的Windows服务器版本，包括[Active
Directory](../Page/Active_Directory.md "wikilink")、[DNS服务器](../Page/域名系统.md "wikilink")、[DHCP服务器和](../Page/动态主机设置协议.md "wikilink")[组策略等](../Page/组策略.md "wikilink")。

## 成员

此品牌包括下列操作系统：\[1\]\[2\]

  - [Windows Server
    2003](../Page/Windows_Server_2003.md "wikilink")（2003年4月）
  - [Windows Server 2003
    R2](../Page/Windows_Server_2003_R2.md "wikilink")（2005年12月）
  - [Windows Server
    2008](../Page/Windows_Server_2008.md "wikilink")（2008年2月）
  - [Windows Server 2008
    R2](../Page/Windows_Server_2008_R2.md "wikilink")（2009年7月）
  - [Windows Server
    2012](../Page/Windows_Server_2012.md "wikilink")（2012年8月）
  - [Windows Server 2012
    R2](../Page/Windows_Server_2012_R2.md "wikilink")（2013年10月）
  - [Windows Server
    2016](../Page/Windows_Server_2016.md "wikilink")（2016年10月12日）
  - [Windows Server
    2019](../Page/Windows_Server_2019.md "wikilink")（2018年10月2日）

并非所有该品牌下的操作系统名称都以Windows Server开头。例如，截至目前，所有的Windows Server都有Windows
Storage Server Edition版本。还有其他类似的例子，比如说[Windows Home
Server和](../Page/Windows_Home_Server.md "wikilink")[Windows HPC
Server](../Page/Windows_HPC_Server_2008.md "wikilink")。

微软还发布了[Windows Server
Essentials](../Page/Windows_Server_Essentials.md "wikilink")（原先称为Windows
Small Business Server）和[Windows Essential Business
Server](../Page/Windows_Essential_Business_Server.md "wikilink")（已终止），软件包提供了一个受限制的Windows
Server操作系统及其他一些[Microsoft
Servers产品](../Page/Microsoft_Servers.md "wikilink")。\[3\]\[4\]\[5\]

## 参见

  - [Microsoft Servers](../Page/Microsoft_Servers.md "wikilink")
  - 其他的微软服务器操作系统：[Windows NT
    3.1](../Page/Windows_NT_3.1.md "wikilink")、[3.5](../Page/Windows_NT_3.5.md "wikilink")、[3.51](../Page/Windows_NT_3.51.md "wikilink")、[4.0和](../Page/Windows_NT_4.0.md "wikilink")[Windows
    2000 Server](../Page/Windows_2000.md "wikilink")
  - [Linux\#服务器、主机和超级计算机](../Page/Linux#服务器、主机和超级计算机.md "wikilink")
  - [NetWare及](../Page/NetWare.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部链接

  -
[Category:Windows服务器](../Category/Windows服务器.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.